[白卡公屋] 七年無間斷拆樓式關門, 至少6層住戶感受噪音及震動

有公屋住戶飽受噪音滋擾七年，經常半夜被鄰居敲擊及撞門聲吵醒。有受影響單位住戶指，該棟至少6層住戶感受噪音及震動，但由於涉事住戶已購入該單位，故街坊多年來聯絡屋邨管理處及報警求助但都無果，但噪音問題卻越發嚴重。有街坊坦言，常被噪音問題導致心煩意亂，「希望佢有精神問題就快啲去醫病，冇問題嘅就大家傾吓點樣解決！」

曾先生居於大埔運頭塘邨運亨樓20多年，他近日向《香港01》投訴，指他一名同層鄰居，自7年前某日開始，便不斷大力關鐵門，或者是在單位內敲打不同物件，日以繼夜地發出噪音。曾先生又指，該住戶早年甚至將家中雜物擺出走廊及防火通道，阻礙其他住戶出入，令附近鄰居飽受滋擾。

「一個鐘起碼嘈10次，晚晚半夜三更瞓着咗都俾佢嘈醒！」曾先生指，涉事住戶經常於凌晨3時多開始拍打物件。上月下旬凌晨3時，涉事住戶又再開始敲打物件，「我數過至少有100下」。曾先生說，因為噪音滋擾，每天只能進睡2、3小時，睡眠質素差對他工作造成極大影響，「每日凌晨3、4點到我想瞓，如果佢嚟料我就瞓唔到。有時朝頭早6、7點又俾佢嘈醒。我平時要開車，自己會盡量爭取時間，如果可以有時間泊埋一邊，都會爭取時間休息」。

另一名居於涉事單位樓上的李先生表示，他於4年前開始聽到樓下單位傳來噪音，直至近年問題越發嚴重，該住戶開始不分晝夜大力推撞木門，每次持續數分鐘，每小時10多次不等，「拍木門好應聲，好似拆樓咁！個地下會震」。

曾先生指，去年12月，該單位再次於晚上9時左右傳出噪音，約20名街坊上門找該名住戶理論，而屋邨管理處亦曾派員到場勸喻，該單位住戶卻對管理員大打出手，令一眾街坊現時對該住戶都退避三分。曾先生更直言，「屋企人叫我唔好再同個女人接觸，都驚佢報仇！」

據了解，由於該名住戶已購入單位，不受公共屋邨扣分制約束，故管理處一直束手無策。曾先生補充，區議員亦曾介入事件，可是對方多次不聽勸喻。街坊亦曾多次報警，可是對方在警察離開後便會故態復萌。李先生表示，噪音都令一家人精神受「好大折磨」，可是卻無計可施，他感到極為無奈，「一聽到就心煩，好忟。但係你想去同佢理論冇用」。曾先生指，目前已找新任區議員求助。

曾先生正考慮聯同一眾受影響住戶向法庭申請禁制令，禁止該住戶再次發出噪音。大律師陸偉雄指，除了禁制令外，《公眾衞生及市政條例》及《簡易程序治罪條例》亦能監管噪音問題，不過刑事檢控標準較高，較難將其定罪。

陸偉雄補充，雖然申請禁制令是可行的做法，不過如發出噪音的住戶有精神問題，法庭或會考慮將住戶轉介至社會福利署處理，從而取代判禁制令，「如牽涉個人精神健康，已不是法律層面能解決的問題，解鈴還須繫鈴人，要向精神方向解決」。

有片:-

aa 膠

住公屋好似玩恐怖精神病院 game

佢隻門唔爛先好嘢

夾埋樓上樓下用碌神器咪得

私樓一能樣
大力山門呢味野真係無得搞
你大力山返門 好聲好氣 拆樓神器 都無用

ching 你睇下片, 條白卡擺明玩嘢

成班夾埋打七佢一獲 就算佢報警都可以成班一齊夾口供

同佢鬥痴線

忍七年都仲忍緊，同個痴線佬有咩分別？

要搞掂佢一定要癲撚過佢先

夾埋打佢一身最有效

c 鳥無效都超碼出返啖氣先

砂糖白蟻木蝨半年搞掂，用吓腦啦⋯⋯

個別事件。唔係間間公屋都有

我幾肯定用白蟻同木蝨係攬炒派

搞埋自己

搵人打柒佢啦,咁多人都冇人敢做野

香港真係好多痴線佬/婆

搵黃兆健幫手

成日唔明點解沒人打柒依d痴線佬，仲同佢投訴慢慢玩咩，成道閘同佢拆埋出來啦

其實應該將所有痴線佬搬去同一條邨進行natural selection

Ching住過公屋

私樓一撚樣有

扔屎係佢門囗

未, 小學有個同學住公屋
平時正正常常, 有次去佢屋企, 佢拿把刀行住我
住公屋嘅全部痴線㗎

Cls你得罪佢黎

有 但你計番個比例

一樣多，只要係🆕移民好多時都會咁

以前住個度都有個類似咁，頂唔順
點知預著隔離搬左個應該係黑社會過黎
條紋身佬開頭都忍佢
後尾有次4點幾紋身佬頂唔順
一出門成罐紅油淋落佢度
再拎把刀對撚住佢
再拎多罐火水過黎
無人報佢報警
條白卡佬嚇到呆左跪左係度
過左一排就搬走左

公屋多好多新移民喎

呢啲真係賭大細 佢癲過你就有排煩

冇, 淨係玩欺凌, 我細個唔識報警

我覺得好多白卡都係傻唔曬
拎著數多

但萬一撞中個真係傻，真係有撚排驚

連登仔仲成日吹奏公屋人生贏家

以為監倉打交

博佢病發
佢應該日頭瞓

砂糖係點玩

講得出嘅都係癲

夾埋打佢一身好過喇

吵翻佢轉頭，我冇得瞓，佢都5洗指意瞓，大家鄰居一齊吵翻佢

做得好

人地買左, 係私樓黎, 唔想同D公屋撚一齊住就搞事, 私樓撚係咁仆街

好明顯癲既

條片個氣氛好恐怖

「我數過至少有100下」

好似outlast入便啲癲佬

一物治一物

練蠱咩
最後剩低個個咪終極痴線佬

呢d case

應該同佢鬥痴線

最好迫到佢精神病發作 ，例如迫到佢拎刀之類

然後報警

法庭勒令佢入精神病院

青山困佢幾個月又會放出嚟
以前住我樓下個條痴線佬就係咁

無計

呢d係要同佢鬥長命

如果太多次 個官會愈判愈重

因為都怕佢會傷害人。

你根本無辦法同白卡講道理，唯有同佢鬥痴線

條片影住個阿姑應該堅係癲架喎
遇著呢D白咭佬真係........

上下左右一齊同佢夾Band

隨時搞返自己
完全唔值博

真係唔撚明點解公屋成日有痴線佬日揼夜揼

俾著你正常人無黑底
人地報狗就攬炒自己

你講完自己有無笑

住得耐咗精神失常

條撚樣買咗有精神問題
你申請禁制令有撚用咩

廢老同廢老下一代特色
我住嗰度唔係公屋但多廢老
樓上條30頭八婆又係學足佢賤種老豆日嘈夜嘈

條撚樣精神問題唔係你打鳩佢就可以解決

屌你白卡都唔傻得晒

樓上幾層個呀伯撞聾，每晚11,12點開大收音機係度聽都吹佢唔漲，根本投訴冇用，住佢附近啲人都懶得理

得公屋得天下

窮撚打飛機說法

3104肅靜

居屋?

仲衰
試諗下有棟公屋
每一户都係廢老質素
每一户都買咗個單位
每一户都唔使怕其他人怕管理處

村屋全幢=獨立洋房=頂層複式>牌照屋>私樓=公屋>>>深水埗劏房>居屋

你兇唔兇佢都係有排驚嫁啦
兇下佢搏佢係扮癲個種, 除笨有精啦

白卡殺人冇罪架

認真答
小弟以前試過，都係住租置屋邨，有一家又係特登大聲關門嘈人
果陣我搵走廊街坊聯署，再draft 左封信，搵法團主席傾主席最初都hea 9 我，我影埋公契，個鄰居犯左邊條，要求法團出律師信告製造燥音果家，佢先搵管理公司認真處理

之後點？

無再嘈
我無理過管理處同法團做過咩啦
搞掂左就算

嗱連登仔好簡單嘅啫
佢冇樓呢就想你地都冇
佢冇嘅嘢呢就數臭你
佢有嘅呢就自己吹，例如話自己公屋係人生贏家

Good wor

totally agree

但怕刺激到佢一陣放火

打到死左就唔會有精神問題

損敵1000 自傷都至少800-900

人生贏家

你地係咪ON9, 係咪唔識字?
間屋佢買左, 扣分制對佢無用, 佢唔係私樓係咩呀? 佢有錢買咩私樓都得呀, 你奈佢咩何呀

真係想打柒佢

好撚正癲佬集中營

你欺凌佢佢攞刀自衛又合理喎

做緊郵局, d 白卡同事醒目過晒其他人

做看更先係

點睇都似係買完公屋精神失常要搵鄰居發洩

佢攞把刀欺凌我呀仆街

咁樣就唔係叫欺凌，叫凌虐

千祈唔好去公屋同學屋企玩

你男定女先

其實都有片見到戶主係故意製造嘈音，點解都舉證唔到？

係咪因為無人肯俾錢做私人檢控？

警察一定唔會做，都襲擊但係又無坐監

執法者應該收左工？

如果我係女嘅可能畀佢強姦咗

個陣90年，我10歲住慈雲山
應該個個年代黑狗都仲係好猖狂同依家都差唔多